人民日報刊登文章 要求駐港國安公署引用國安法第55條介入黎智英案

《人民日報》刊發評論文章，批評被控違反《港區國安法》、欺詐等罪名的壹傳媒集團創辦人黎智英獲香港最高法院批准保釋，是「對香港法治傷害太深」，簡直「匪夷所思」，又指黎智英被捕後，美國副總統彭斯及國務卿蓬佩奥等西方政客施壓港府放人，是「恰恰進一步坐實了『勾結外國或境外勢力』」，認為駐港國安公署有法律依據啟動國安法第 55 條，出手介入案件。

繼中聯辦控制的《大公報》和《文匯報》連日發文批評法院批准黎智英保釋的決定，《人民日報》亦加入施壓，在微博發表評論文章。文章附上一幅製圖，身處鐵柵欄後的黎智英，配上引用國安法第 55 條的文字，大字標題「香港法院：你們是不是管轄確有困難？」，小字提及 55 條（一）「案件涉及外國或者境外勢力介入的複雜情況，香港特別行政區管轄確有困難的」，就可以由駐港國安公署對案件行使管轄權。

Source:

第五十五條 有以下情形之一的，經香港特別行政區政府或者駐香港特別行政區維護國家安全公署提出，並報中央人民政府批准，由駐香港特別行政區維護國家安全公署對本法規定的危害國家安全犯罪案件行使管轄權：

（一）案件涉及外國或者境外勢力介入的複雜情況，香港特別行政區管轄確有困難的；
（二）出現香港特別行政區政府無法有效執行本法的嚴重情況的；
（三）出現國家安全面臨重大現實威脅的情況的。

第五十六條 根據本法第五十五條規定管轄有關危害國家安全犯罪案件時，由駐香港特別行政區維護國家安全公署負責立案偵查，最高人民檢察院指定有關檢察機關行使檢察權，最高人民法院指定有關法院行使審判權。

要國際認證
事實上已經係

人民日報唔係環球時報班友日日9up當秘笈，人民日報都咁講就真係大機會會咁做

push

推上去

國安法官又係你 人民日報又係你
玩扮扯貓尾咁撚無聊

已經分唔到係老衲定真人民日報，成隻戰狼咁

（一）案件涉及外國或者境外勢力介入的複雜情況，香港特別行政區管轄確有困難的；
（二）出現香港特別行政區政府無法有效執行本法的嚴重情況的；
（三）出現國家安全面臨重大現實威脅的情況的。

真係去到咁嚴重 就唔會未保釋到就唔出聱 而家先出聲啦

唔似扯貓尾，似係一黎比緊超乎想像嘅壓力終審庭，二黎吹定風將黎智英送中

人民日報講得就真係要做好心理準備

講個笑話：中共有意維持一國兩制

歡迎 鄭雁鴻屋企人為國捐驅

教埋法官做野
仲唔出手

有史以來最好笑嘅笑話

佢對比黎智英既重要性，根本不值一提

比緊極強嘅壓力終審庭
但終審庭又有非常明確嘅案例講明保釋唔會上到終審庭，真係唔知會點

似係黨派鬥爭緊喎
冇可能咁樣扯貓尾
太撚柒 冇曬面

黨派鬥爭？

中共算唔算妨礙司法公正

太子黨同江派 江派係香港影響力仲係好撚大

陽光司法，接受人民日報監督

我覺得諗太多

咁樣明目張膽干預，枱底下仲得了

太上皇咁款wor喂你不如做埋佢地個啦, 芝麻渣筆佬
肥佬嚴格都叫渣筆佬, 你芝麻渣筆佬就可以點紅點6

屌你老母仲好意思話一國兩制

推

可能啦 但你諗下依家港共隻手遮天情況下都仲可以比肥佬黎保釋到就知係有人玩野 中共冇可能冇同港共講過唔比保釋 人民日報出到聲就知 同埋你係拜登你鐘意習定江 江派識平衡淨搵錢 但習係想做世界第一 即係想超美俄做地球大佬 所以好難講

仲洗諗
一定係跟黨走架wo

無錯
睇緊急法就知終院一定跟黨走

依家做到出面好似冇嘢顧忌咁

藍屍都唔信啦

無計啦 佢犯咗事😂😂😂

佢南方佬黎, 南方佬入唔到權力核心, 因為芝麻本身都歧視南人, 土佬北佬掌政權力核心大權, 班精神人士本身都自己都分裂+分化
佢比人鄧去lee個3剎死位=鄧菇=食埋美帝制裁

Q

似乎人人都可以支配國安咁，記者都可以指示，果然勁

未必既，好多時候極權政府未必直接同法庭講唔可以比邊個保釋或者某一單案應該點判，往往係法庭自我審查自我限制下，做出某啲不合理判決，今次只係一個極度特別嘅例子，我係咁睇
人民日報出稿應該係吹定風for終審庭都駁回羈押申請既時候，就國安公署直接夾黎智英番中國

咁就要睇吓佢份判詞點樣完全推翻之前講得咁明確既野，我都好有興趣想睇

政府係合法做所有違法嘅事
凡係市民一做就犯法嘅嘢，政府去做就無問題
極權政府當然唔會放過任何有借口去做嘅犯法嘢。

緊急法之前冇上過終院做裁定，所以佢寫啲咩都冇以前既案例可供參考，但保釋申請終院有明確裁定過終院不處理保釋申請，如果佢今次要裁定羈押黎智英，我會好好奇佢份判詞要點推番以前既裁決

呢啲卒仔共產黨要幾多有幾多

wow

港共管轄有乜撚嘢困難，肥佬黎有核彈定高達？

人民日報係咁，話就話係記者寫，實際係權力核心發放消息既渠道

國安法 》案例
根本唔需要討論

一係終審唔保釋，一係送中
屌你老母

所以就比緊壓力終院，然後準備埋萬一終院駁回就夾佢番中國

癲

冇人明佢哋點諗野

無民主既國度根本唔會有法治
點解咁多人仲未醒

咁我求神拜佛都希望終院唔保
點都好過送中

咁都要終院將 國安法 》案例 呢樣野寫入判詞，而咁樣基本上就將成個普通法體系正式推番

無錯

山蕃土著學人講香港法治

關佢撚事

屌佢老母

司法獨立

講到肥佬黎好似有軍火咁

馬道立日日俾老共屌屎窟屌到腸都穿

說三道四

人民日報係咪要搞習近平 李克強國務院條水

應該終院都唔知點好，照案例佢係無可能羈押黎智英，但共產黨成個國家機器壓落黎，佢唔押黎智英，變到出法院門口就比國安夾上七人車直送廣州，咁樣終審庭會覺得損害法院權威依家個問題係kick死左係中間，終院點行都係死局

其實已經醒晒，只係香港人無任何反制手段
香港人無晒民主國家四大反抗政府嘅武器

第一，選舉權
第二，被選舉權
第三，槍權
第四，彈劾權

通通被中共同港共多年温水煮蛙剝削晒

無民主制度根本唔會有法治

還掂都係！肥佬黎做烈士正接送中，落實中共反面，一國一制

好撚煩膠

向法院施壓中

一早盪然無存，只不過依家台面上都咁樣比壓力，只會令更多外國投資者對香港法律體系無信心

臨收山先搞到咁

你幾時產生左就算終院判要羈押，支共都唔會插手嘅錯覺？
支共要插手借口多多都有，差在敢唔敢做

明目張膽

唉

呢幾日應該會不停比壓力

其他黎智英有英國護照，係英國人
但日落垃圾國一句趕都冇出過，跟手仲有
大堆人當日落女皇神咁拜

押定唔押都係會根本性地摧毀香港法律體系

唔知真係以為係

美國同中國都有共通點. 媒體治國 是吧 ?

止在恐嚇終審法院法官，如果唔推番裁決，就直接捉佢番中國審。

佢都想拿清算黎智英來報復番當年烏坎村單野

共產黨會透過人民日報發放權力核心既消息同未來計劃

如果終院正常地維持保釋，就可以逼中共出55條，到時歐美可以施加更大壓力。

但肥佬黎就真係做左烈士。

中式默劇

直接送中
屌你老母中共全黨祖宗十八代

原來咁就係嚴重情況 慢慢玩啦 笑死人

但問題係終院呢劑點行都死，押定唔押黎智英都會摧毀香港法律體系，押左，就比全世界知香港司法機關臣服於中共權力底下，同埋佢亦要解釋點解以前裁定過終院唔處理保釋事宜，但依家又處理，更加印證係司法機關屈服於共產黨政治任務下，直接影響外國投資者對香港司法既信心再降到新低點，即係死局
唔押，中共直接夾黎智英上中國，終院本身係香港呢個司法管轄區入面既權威會盪然無存，而司法界經常強調法院權威不容挑戰，所以唔押都係死局

Cls 由頭到尾都無講過 literally 佢做過d咩 直接改名香港市算啦

先施壓終院

香港人真係好慘

依家要正名呢樣野

報紙 指揮 國安署????

果份係人民日報，唔係求其一份報紙

送埋終院去死就啱
橫掂香港依個場已經爛哂

點判都係死香港人真係見證歷史

唔知31號有冇NPJ參與審訊

其實真心覺得香港玩撚完
可能吊多幾年鹽水啦

說好的司法獨立，唔知點獨立

捉埋班狗官去党安庭度畀蘇惠德審

ff too much
全黨死清光

耐唔耐就係到向法官施壓 干擾司法工作

幾年咁樂觀我覺得無幾年3年比多佢，無3不成幾

獨立咪違反國安法

呢次應該都好嚴重

份文章咪判詞黎
考驗法庭paraphrasing 能力

想睇，31號就係，唔知今次有冇NPJ

完全冇證據鳩吹就可以當佢有罪， 唔俾保釋仲想送佢返大陸！

因為佢有支筆可以寫真相

共式法律

寫真相有罪

法治喎

新疆式

肯定唔比保 除非個官唔想撈

國安法＝黑社會家法

全方位出動呢啲喉舌，個官想駁回上訴申請都難

支那日報 屌你老母

Miscellaneous Proceedings 應該係 single judge 我估到時我哋會知道邊個係CFA NSL-designated judge 應該會係 PJ

上訴委員會聆訊上訴許可的申請，成員一般包括首席法官及兩位常任法官，或由首席法官委派三名常任法官進行聆訊。上訴委員會的決定是最終的決定，而對上訴委員會的決定不得提出上訴。